fb認識「聯合國士兵」 港女墮網戀「洗錢」騙局失千萬

2018年07月08日

fb認識「聯合國士兵」
港女墮網戀「洗錢」騙局失千萬

【本報訊】將軍澳一名50歲女商人，墮入網上情緣及黑鈔變美鈔神奇藥水雙重騙局，損失1,014萬元。女事主去年11月在facebook認識一名「聯合國維和士兵」，迅即與兵哥發展網戀，兵哥先後以不同藉口借錢，又表示自已在戰區獲得一批價值過千萬港元的「黑美鈔」，可以用神奇藥水還原，其後將盛載「黑錢」的夾萬寄來香港要求女方代為保管，女商人先後支付逾千萬港元代付手續費、購買藥水等，近日卻未能聯絡上該名網上戀人，懷疑受騙報警求助。

受騙女商人姓馬，事後打開夾萬，發現內有一批染黑鈔票，但不知真偽，已交警方化驗。消息稱，女商人住將軍澳新寶城，去年11月，她在facebook認識一名自稱駐守伊拉克的「聯合國維和士兵」，雙方言談甚歡，雖然從未親身或透過視像見面，但透過fb、微信及電郵聯絡談情，迅即發展成為戀人。

至今年1月10日至3月29日期間，兵大哥謊稱要轉移大額財產，需要墊付多種名目的手續費而向馬索取金錢，她按指示分別7次將合共22萬元美金（約171萬港元）存入6個內地或本地銀行戶口。

花800萬買藥水洗染黑美鈔

至4月，兵大哥表示自己在戰區獲得一批約值150萬美元的染黑美鈔，該批美鈔是國際貨幣基金組織所有，由於不能曝光所以要「染黑」。他更表示會透過一名在聯合國任官員的法籍黑人朋友將該批染黑美鈔交她保管。該名黑人其後相約馬於5月3日在深圳見面，並向她展示可利用一種神奇藥水可將黑色鈔票漂白還原，女事主信以為真，其後黑人將一個盛載該批染黑美鈔的夾萬寄到香港馬家，並要求馬付錢購買神奇藥水以作日後「洗錢」。

馬於5月9日至6月4日期間，先後6次將合共108萬美金（約843萬港元）分別存入6個本地或外地銀行戶口，以購買該款特別藥水。但兵大哥及法籍官員其後失去聯絡，女事主始知墮騙局，至前晚8時許報警求助。警方經初步調查後，案件列作以欺騙手段取得財產，交由將軍澳警區刑事調查隊第一隊跟進，暫未有人被捕。

黑鈔變美鈔的神奇藥水騙案10多年前在東南亞地區盛行，騙徒多來自非洲。2011年一名姓馮商人聽信一名自稱利比亞商人稱由當地偷運一批經處理變黑的1,500萬美元鈔票來港，可用藥水漂白，借出5萬港元付運費，騙徒再要求馮付20萬歐元買藥水漂白黑鈔時，馮生疑報警，由警員埋伏拘捕非裔漢。

而冒充「維和士兵」騙案近年在內地時有發生，不少女士報稱與「維和士兵」網戀後被騙錢。去年2月，廣州一名姓陳女子被騙取14萬元人民幣；2016年6月，廈門另一名陳女士則被騙30多萬元人民幣。

■記者梁曙光

上一則
上一則
廖長江妻任主席惹質疑

下一則
下一則
《體育世界》告終 前主持：高層唔珍惜

係咪而家響美麗華果條女？

洗黑錢真係用藥水洗

太陽的後裔？

我地球聯邦軍士兵

如果D錢假既 , 仲算唔算洗黑錢 ?

算 洗乾淨d 染黑左既道具鈔

有成千萬俾人呃

一千萬買魔術道具

我係MS駕駛員

我個fb 都有呢D撚屌走嚟add...

洗黑錢